點解bjj唔畀打哩招腳鎖

no gi比賽好多都比(adcc,f2w,polaris...)
gi/ibjjf比賽唔俾係歷史問題，大致上係因為巴西bjj人覺得leg locks係低級嘢
（其實因為佢哋對家luta livre專精腳鎖，有次隻抽俾人屌打所以ban咗）